探射燈：豬欄違建蝸居 地署龜速執法

新界舊批農地上豬欄違建情況猖獗。元朗洪水橋石埔村一幅農地上的豬欄，竟「化身」成多間用水泥及鐵皮搭建而成的小平房，全部裝有空調及熱水爐，外圍用鐵絲網圍起，儼如一個小社區。部分平房排污系統甚差，傳出陣陣惡臭，衞生情況惡劣。而元朗八鄉吳家村亦發現舊豬欄鐵皮群屋，該署雖於本年初聲稱發出最後通牒，飭令約100名租客遷出，惟至今仍未執法，任由7萬多平方呎土地被霸佔。

元朗洪水橋石埔村佔地逾5000平方呎的農地上，外圍有鐵絲網圍起，建成約20間用水泥及鐵皮搭建的小平房，惟部分平房排污系統甚差，屋外溝渠流出惡臭污水，廚餘、家居垃圾隨處可見，居民經過時無不掩鼻。有村內關注組難忍衞生惡劣，更於路邊鐵絲網貼上告示，提醒村民家居垃圾需用膠袋包裹妥當，並放入垃圾桶。有平房中門大開，可見室內面積約200平方呎，有1房1廳，裝修頗為簡陋。一名中年男子直認在此居住，又指其他平房亦已出租。

據知情人士透露，豬欄違建成平房已近1年多，今年9月初，地政總署更派員張貼警告信指構築物違契，要求業主於28日內糾正違契情況，惟至今仍原封不動。

該署執法龜速，距離石埔村約20分鐘車程的元朗八鄉吳家村，亦有一個由舊豬欄改建的鐵皮屋「村莊」，未經批准的構築物多達41間。今年3月，地政總署以非法搭建為由，39戶約100名租客接獲最後通牒需於4月底遷出，惟至今僅有少數租客遷出。

傍晚時分，鐵皮屋燈火通明，有住戶在廚房用膳，又有空置鐵皮屋有人焚燒雜物，以及疑似偷電。其中一名居住在鐵皮屋的女租客直言，居於上址已約兩年，雖然村內偶爾會發生斷電事件，惟以月租3000港元，便可租住一個面積約300多平方呎的鐵皮屋，所以「唔怕得咁多」。

立法會議員劉國勳表示，豬欄違規改建成住屋，問題愈來愈猖獗，事件反映住屋需求熾熱，低下階層難尋棲身之所，「當然，違法始終係違法，政府亦應多加巡查，發現違規行為要果斷執法。」

地政總署發言人表示，元朗地政處曾接獲石埔村地段的投訴，並確認地段上有未經批准而又並非已登記寮屋的構築物後，於今年9月向業權人發出「警告信」，惟由於該業權人未有於限期前糾正違契情況，地政處已將「警告信」 送交土地註冊處註冊（俗稱「釘契」）。至於吳家村附近土地非法搭建鐵皮屋，由於地政處多次警告後仍未糾正違契情況，於今年3月重收土地，飭令佔用人停止佔用土地。

淆牛屎佬

樓價房價控制不當下的副作用. 大家都為高利潤不惜犯法.

某某地方既人話齋: "咩呀. 捉到既就係犯法, 捉唔到既叫合法"